\section*{Nossas Jornadas Pessoais ao Contentamento}

À medida que navegamos pela vida e construímos famílias com nossas esposas,
tivemos que fazer as mesmas escolhas que tantos precisam fazer. Onde vamos morar?
Que carros vamos comprar? Devemos jantar fora hoje à noite? Constantemente
cometemos erros e estamos sempre aprendendo, mas somos gratos por tudo o que Deus
nos ensinou ao longo do caminho.

Nossas ambições de estilo de vida eram altas antes e durante o nosso tempo em
Harvard, até que Deus inverteu nossa perspectiva, desafiando-nos a viver com
contentamento em vez de cobiça. Na formatura, eu (Greg) planejava comprar um Acura
para comemorar e ter um veículo de luxo confiável que durasse por anos. Eu podia
pagar, sem dúvidas. Mas Alison, minha esposa, me desafiou.

``Você realmente precisa de um carro tão bom?'' Ela falou com a voz de Deus (como
costuma fazer), e isso me fez considerar o chamado ao contentamento.
Eventualmente, em vez de comprar aquele Acura, felizmente herdei o Mercury Grand
Marquis de treze anos da minha avó. Eu amo meu antigo carro de vovó, porque ele me
lembra constantemente que meu valor está em Cristo, não nas minhas coisas.
Economizei muito dinheiro na compra de um carro. No entanto, mais importante do
que isso, é que meu carro antigo e nada moderno treina o meu coração.

Na parábola do semeador, Jesus ensinou que buscar um estilo de vida luxuoso nos
torna como uma planta tentando crescer dentro de um arbusto de espinhos -
improdutivo e sufocado. ``Quanto ao que foi semeado entre os espinhos, este é
aquele que ouve a palavra, mas a preocupação desta vida e o engano das riquezas a
sufocam, tornando-a infrutífera.''\footnote{Mt 13:22.} Ambos já vimos esse efeito
sufocante em nossas próprias vidas sempre que começamos a nos desviar para a
cobiça, em vez do contentamento.

Eu (John) costumava passar de carro por casas de vários milhões de dólares e
sentir meu estômago revirar. Nós tínhamos uma casa agradável que poderíamos pagar
em dez ou quinze anos sem prejudicar nossa generosidade, mas eu sentia uma
ansiedade, um esforço, um desejo incansável de obter algo melhor para minha
família. Provérbios 14:30 diz que ``a inveja apodrece os ossos'', e os meus
estavam apodrecendo. Se era possível para a família de outra pessoa viver assim,
em uma casa enorme à beira do lago, então também deveria ser possível para a
minha! À medida que Deus me ensinava sua visão sobre dinheiro e posses, esse
sentido avassalador de esforço começou a desaparecer.

Eu nunca vou ter uma mansão grande ou uma casa no melhor bairro da cidade, e estou
completamente em paz com esse conhecimento. Quando passo por uma, penso:
\textit{``Uau, que casa bonita! Não estou buscando uma casa assim, e estou
perfeitamente bem com isso.''} Em vez de esforço e inveja, sinto paz e alegria
dentro das minhas próprias circunstâncias. Jesus ensinou que ``a vida de um homem
não consiste na quantidade dos seus bens''\footnote{Lucas 12:15} e ele me ajudou a
descobrir uma vida abundante baseada em mais do que aquilo que possuo.

Basílio de Cesareia observou com discernimento que ``Quando a riqueza é dividida
entre um homem e uma mulher em tantas buscas, e cada um compete para superar o
outro na invenção de divertimentos frívolos, é claro que não há oportunidade de
considerar as necessidades dos outros''.\footnote{Basílio de Cesareia, em
\textit{Aos Ricos}. Tradução própria.} Ele nos acertou em cheio! Mas o oposto
também é verdadeiro: quando as pessoas se propõem a descobrir a alegria da
simplicidade, há mais espaço para dar e compartilhar com os outros.

Deus nos concedeu uma tremenda graça ao nos ensinar o contentamento. Para deixar
claro, contentamento não significa ``frugalidade piedosa'' -- privar-nos de todo
gasto o tempo todo. Ambas as nossas famílias desfrutam de estilos de vida
agradáveis. Mas significa abraçar uma simplicidade relativa e escolher agradecer a
Deus pelo que Ele já nos deu. O pastor Jon Tyson chama isso de ``distinção
provocativa de estilo de vida'', na qual os cristãos vivem vidas
significativamente mais modestas do que seus pares por causa de sua dedicação ao
evangelho. E ao viver de forma simples, mais dinheiro está disponível para dar!
Somos muito gratos pelo convite de Deus para descobrir sua forma de pensar sobre o
estilo de vida e por Ele ter nos mostrado como desfrutar da vida diária sem ser
consumidos pelo desejo interminável por mais.
